\makeatletter
爾時心王菩薩。白佛言。世尊。諸佛如來。
演説阿僧祇無量無邊無等不可數不可稱不可思不可量不可説不可説不可説。
世尊云何。阿僧祇乃至不可説不可説耶。佛告心王菩薩言。善哉善哉。善男子。
汝今為欲令諸世間。入佛所知數量之義。而問如來應正等覺。善男子。諦聽諦聽。
善思念之。當為汝説。時心王菩薩。唯然受教。佛言。善男子。\par
一百洛叉。為一倶胝。\par
倶胝倶胝。為一阿\xksj@YU 多。\par
阿\xksj@YU 多阿\xksj@YU 多。為一那由他。\par
那由他那由他。為一頻波羅。\par
頻波羅頻波羅。為一矜羯羅。\par
矜羯羅矜羯羅。為一阿伽羅。\par
阿伽羅阿伽羅。為一最勝。\par
最勝最勝。為一摩婆羅。\par
摩婆羅摩婆羅。為一阿婆羅。\par
阿婆羅阿婆羅。為一多婆羅。\par
多婆羅多婆羅。為一界分。\par
界分界分。為一普摩。\par
普摩普摩。為一禰摩。\par
禰摩禰摩。為一阿婆\xksj@KEN 。\par
阿婆\xksj@KEN 阿婆\xksj@KEN 。為一彌伽婆。\par
彌伽婆彌伽婆。為一毘\xksj@RA 伽。\par
毘\xksj@RA 伽毘\xksj@RA 伽。為一毘伽婆。\par
毘伽婆毘伽婆。為一僧羯邏摩。\par
僧羯邏摩僧羯邏摩。為一毘薩羅。\par
毘薩羅毘薩羅。為一毘贍婆。\par
毘贍婆毘贍婆。為一毘盛伽。\par
毘盛伽毘盛伽。為一毘素陀。\par
毘素陀毘素陀。為一毘婆訶。\par
毘婆訶毘婆訶。為一毘薄底。\par
毘薄底毘薄底。為一毘\xksj@KYA 擔。\par
毘\xksj@KYA 擔毘\xksj@KYA 擔。為一稱量。\par
稱量稱量。為一一持。\par
一持一持。為一異路。\par
異路異路。為一顛倒。\par
顛倒顛倒。為一三末耶。\par
三末耶三末耶。為一毘睹羅。\par
毘睹羅毘睹羅。為一奚婆羅。\par
奚婆羅奚婆羅。為一伺察。\par
伺察伺察。為一周廣。\par
周廣周廣。為一高出。\par
高出高出。為一最妙。\par
最妙最妙。為一泥羅婆。\par
泥羅婆泥羅婆。為一訶理婆。\par
訶理婆訶理婆。為一一動。\par
一動一動。為一訶理蒲。\par
訶理蒲訶理蒲。為一訶理三。\par
訶理三訶理三。為一奚魯伽。\par
奚魯伽奚魯伽。為一達\xksj@RA 歩陀。\par
達\xksj@RA 歩陀達\xksj@RA 歩陀。為一訶魯那。\par
訶魯那訶魯那。為一摩魯陀。\par
摩魯陀摩魯陀。為一懺慕陀。\par
懺慕陀懺慕陀。為一\xksj@EI \xksj@RA 陀。\par
\xksj@EI \xksj@RA 陀\xksj@EI \xksj@RA 陀。為一摩魯摩。\par
摩魯摩摩魯摩。為一調伏。\par
調伏調伏。為一離\xksj@KYOU 慢。\par
離\xksj@KYOU 慢離\xksj@KYOU 慢。為一不動。\par
不動不動。為一極量。\par
極量極量為一阿麼怛羅。\par
阿麼怛羅阿麼怛羅。為一勃麼怛羅。\par
勃麼怛羅勃麼怛羅。為一伽麼怛羅。\par
伽麼怛羅伽麼怛羅。為一那麼怛羅。\par
那麼怛羅那麼怛羅。為一奚麼怛羅。\par
奚麼怛羅奚麼怛羅。為一\xksj@BEI 麼怛羅。\par
\xksj@BEI 麼怛羅\xksj@BEI 麼怛羅。為一鉢羅麼怛羅。\par
鉢羅麼怛羅鉢羅麼怛羅。為一尸婆麼怛羅。\par
尸婆麼怛羅尸婆麼怛羅。為一翳羅。\par
翳羅翳羅。為一薜羅。\par
薜羅薜羅。為一諦羅。\par
諦羅諦羅。為一偈羅。\par
偈羅偈羅。為一\xksj@SO 歩羅。\par
\xksj@SO 歩羅\xksj@SO 歩羅。為一泥羅。\par
泥羅泥羅。為一計羅。\par
計羅計羅。為一細羅。\par
細羅細羅。為一睥羅。\par
睥羅睥羅。為一謎羅。\par
謎羅謎羅。為一娑\xksj@RA 荼。\par
娑\xksj@RA 荼娑\xksj@RA 荼。為一謎魯陀。\par
謎魯陀謎魯陀。為一契魯陀。\par
契魯陀契魯陀。為一摩睹羅。\par
摩睹羅摩睹羅。為一娑母羅。\par
娑母羅娑母羅。為一阿野娑。\par
阿野娑阿野娑。為一迦麼羅。\par
迦麼羅迦麼羅。為一摩伽婆。\par
摩伽婆摩伽婆。為一阿怛羅。\par
阿怛羅阿怛羅。為一醯魯耶。\par
醯魯耶醯魯耶。為一薜魯婆。\par
薜魯婆薜魯婆。為一羯羅波。\par
羯羅波羯羅波。為一訶婆婆。\par
訶婆婆訶婆婆。為一毘婆羅。\par
毘婆羅毘婆羅。為一那婆羅。\par
那婆羅那婆羅。為一摩\xksj@RA 羅。\par
摩\xksj@RA 羅摩\xksj@RA 羅。為一娑婆羅。\par
娑婆羅娑婆羅。為一迷\xksj@RA 普。\par
迷\xksj@RA 普迷\xksj@RA 普。為一者麼羅。\par
者麼羅者麼羅。為一駄麼羅。\par
駄麼羅駄麼羅。為一鉢\xksj@RA 麼陀。\par
鉢\xksj@RA 麼陀鉢\xksj@RA 麼陀。為一毘迦摩。\par
毘迦摩毘迦摩。為一烏波跋多。\par
烏波跋多烏波跋多。為一演説。\par
演説演説。為一無盡。\par
無盡無盡。為一出生。\par
出生出生。為一無我。\par
無我無我。為一阿畔多。\par
阿畔多阿畔多。為一青蓮華。\par
青蓮華青蓮華。為一鉢頭摩。\par
鉢頭摩鉢頭摩。為一僧祇。\par
僧祇僧祇。為一趣。\par
趣趣。為一至。\par
至至。為一阿僧祇。\par
阿僧祇阿僧祇。為一阿僧祇轉。\par
阿僧祇轉阿僧祇轉。為一無量。\par
無量無量。為一無量轉。\par
無量轉無量轉。為一無邊。\par
無邊無邊。為一無邊轉。\par
無邊轉無邊轉。為一無等。\par
無等無等。為一無等轉。\par
無等轉無等轉。為一不可數。\par
不可數不可數。為一不可數轉。\par
不可數轉不可數轉。為一不可稱。\par
不可稱不可稱。為一不可稱轉。\par
不可稱轉不可稱轉。為一不可思。\par
不可思不可思。為一不可思轉。\par
不可思轉不可思轉。為一不可量。\par
不可量不可量。為一不可量轉。\par
不可量轉不可量轉。為一不可説。\par
不可説不可説。為一不可説轉。\par
不可説轉不可説轉。為一不可説不可説。\par
此又不可説不可説。為一不可説不可説轉。\par
爾時世尊。為心王菩薩。而説頌曰\bigskip\par
\hfil（以下略）
\makeatother
%%% Local Variables: 
%%% mode: japanese-latex
%%% TeX-master: "josu"
%%% End: 
